賊自製開閘神器爆公屋 觸動屋內警鐘敗走 揭大元邨保安漏洞

賊自製開閘神器爆公屋
觸動屋內警鐘敗走
揭大元邨保安漏洞

要聞

0:00

【本報訊】有賊人疑洞悉大埔大元邨欖閘保安漏洞，竟自製「開閘神器」，前日打開一單位欖閘，再撬破木門入屋企圖爆竊，卻觸動屋內警鐘大鳴，落荒而逃。事件令不少裝有同款鐵閘的公屋居民，擔心年近歲晚會成為賊人的目標。有區議員促請房署為居民在閘鎖加裝圍邊及蓋掩，不讓賊人有機可乘。

記者：溫瑞麟

其中一名賊人曾脫下口罩，被CCTV拍得容貌及衣着。互聯網

現場為大元邨泰民樓5樓一單位，戶主姓鄭，居住了數年，今次已是第二次遇竊，3年前損失數萬元。鄭家為加強家居保安，在門外加裝閉路電視及在屋內裝上防盜警鐘，成為今次嚇退賊人的關鍵，並攝下賊人利用神器攻閘破門的經過。

根據戶主閉路電視拍攝到的15分鐘短片，前日早上8時許，一名穿藍色衞衣的男子，與另一名穿運動衫的同黨，首先在走廊徘徊，不時左顧右盼，衞衣男停在門前，按門鈴及敲門，還不時側耳探聽屋內情況，確定屋內無人後，即取出自製「開閘神器」試圖開啟欖閘，同黨則在附近把風。

賊人遺下「開閘神器」。

欖閘空隙闊 有機可乘

其間有街坊經過，衞衣男至少四度放下工具，若無其事地走開，之後再折返繼續開鎖，開閘鎖花了約5分鐘，隨後他即與同黨合力撬開木門入屋企圖爆竊，歷時10分鐘攻入單位，但逗留短短15秒，疑觸動屋內警鐘轉身逃去，遺下開閘神器在現場。戶主夫婦其後回來，見到大門被撬痕迹，屋內更多了一支神器，事後翻看閉路電視得知家中遇竊。

昨晨11時許，鄭太報警，探員到場撿走神器，該神器為一條彎曲的鐵通改造，繫有鐵鈎，以水喉膠布包裹。戶主事後在facebook留言：「各位朋友，件事發生喺我屋企，大家真係要加強家居保安！好彩賊仔入屋後發現有CCTV立即逃走先冇損失，仲要留低撬閘神器。」

打開鐵閘後，兩賊圖入內時觸動屋內警鐘，落荒而逃。

區議員促房署加裝圍邊

《蘋果》記者在大埔區議員區鎮樺陪同下了解大元邨鐵閘問題，發現該款欖閘的鐵枝與鐵枝之間有3吋空隙，較幼的手臂可以伸進閘內，向屋內的閘鎖鑲在一塊大鐵板上，但沒有蓋及圍邊遮擋，幼小的木棍很易伸到閘鎖上，鐵閘鎖的「擰手」向右擰為鎖閘，向左擰則開閘，賊人將神器伸入閘內便很容易推開「擰手」開閘。

區鎮樺認為賊人深知該閘鎖問題，自製「開閘神器」犯案，神器頂端像一個叉，剛好扣實擰手開鎖，並相信賊人經過反覆練習，才能掌握純熟。他表示，會向房署反映，希望當局可以為居民在閘鎖加裝圍邊及蓋掩，不讓賊人有機可乘。

至於全港有多少屋邨的鐵閘與大元邨的鐵閘屬同類設計，房署未有回覆，發言人只表示根據近年紀錄，大元邨沒有接獲同類投訴。並指大元邨1980年入伙以來一直治安良好，今次屬個別事件，事件已交由警方跟進調查。

區議員區鎮樺用木棍模擬賊人將神器伸入閘內，推開「擰手」開閘。
溫瑞麟攝

相關新聞

鎖匠倡擰手位置裝保護蓋
要聞 3小時前

3年前遇竊 戶主裝CCTV警鐘
要聞 3小時前

公屋單位有警鐘

有寫佢之前比人爆過一次就裝左CCTV+防盜警鐘
其實佢有錢裝咁多野 點解唔順便換個好D既鐵閘?

屋企都擺數萬元

佢都幾唔好彩 俾人爆兩次

房署唔準啲人換公屋鐵閘

你屋企冇錢到咁？